細價股暴升急跌掠水一頸血 賣弄財技 老千都是民記

警方毒品調查科財富調查組今日拘捕 15 人，指他們操縱壹傳媒（282）股價，致有投資者損失百萬，又強調今次行動絕非針對壹傳媒，是收到投訴（另見報道）。但細價股暴升暴跌致投資者損手爛腳問題，屢見不鮮，卻甚少見警方單方面採取如同今日的高調行動。翻查資料，可見多隻「急升暴勁」股，都有民建聯立法會議員、以及成員的身影。

創陞單日暴跌跌七成 張國鈞事後跳船

例如民建聯副主席兼行會成員張國鈞，在細價股創陞（2680）出任獨立非執行董事（下稱：獨董）期間，創陞去年 12 月 10 日股價異動，在 18 個交易日內急升 2.7 倍，由 1.63 元急升至近 6 元水平，當炒半個月後，股價在 1 月 8 日半日已跌七成。張國鈞最終在 3 月辭任董事「跳船」。

張國鈞出任獨董另一隻細價股恒益控股（1894），曾經在今年 8 月單日升近七成，股價高見 5.27 元。但之後在 8 月31 日，單日最多暴跌近 88% 創新低，低見 0.68 元。

去年上市、由民建聯立法會議員劉國勳出任獨董的嘉藝控股（1025）有類似情況，去年 2 月上市後一度暴升數倍，至 5.28 元的上市高位，但在 5 月 15 日，約 10 分鐘內崩盤，暴瀉逾 8 成。

民建聯立法會議員陳克勤任獨董的意馬（585），亦是有名的「莊家股」，在陳克勤出任獨董的任內曾大升大跌，股價曾低至 0.023 元，由他 2019 年底出任董事至今，股價總回報為負 50%。

蔡素玉任獨董五年 細價股輸 95%

有福建背景的蔡素玉，則在永耀（8022）等股份任職獨董，永耀在 2017 被中金兩名分析員列入 66隻符合一定條件的「疑似老千股」之一。在蔡素玉出任獨董五年至今，股價總回報為負 95%。

嘩，操控股價 拉人未

又回力鏢

推

賣弄財技 和你寫進日記